火焰無雙和馬里奧奧德賽推出中文版，引韓國網友羨慕嫉妒

2017/06/14 21:52

韓國最大的電玩社區RULIWEB，原鏈接：

當中文版《馬里奧奧德賽》和《火焰無雙》決定推出簡體中文和繁體中文的時候，韓國由於連行貨NS的車尾燈都看不到，導致部分韓國網友「懷疑人生」。

其實此前這種對中文版「羨慕嫉妒恨」的現象陸續出現在韓國的XBOX消費者群體（《輻射4》微軟直接拿台灣繁體版貼上韓國行貨標籤賣給韓國人）和PS消費者群體（索尼第一方的遊戲都有韓文，但是第三方不一定，比如《如龍零》韓文版比中文版晚半年）。

韓國自己的PS用戶也說，韓文版和繁體版的比例是3：4。就是說繁體版遊戲的數量比韓文版多三分之一。
前兩天韓國網民向EA詢問是否推出韓文版FIFA，EA表示，我們算過成本了，合不上。

韓國的版權保護意識在發達國家中比較淡漠：儘管已經成為發達國家，NDS的破解版持有率仍然過半，最驚人的案例莫過於光榮的《三國志11》，三國志愛好者社區有三十萬人，然而光榮的正版《三國志11》只售出3000份，其他人都玩散裝光盤。《足球經理2013》韓國的散裝光盤總量是38萬份，STEAM正版才賣了兩萬多。所以造成很多歐美和日本遊戲公司不敢或不願出韓文版。

Ok 即出機，韓狗吠我最開心

韓國幾乎家家有電腦，甚至城鄉人人有電腦，網速世界第一，但就算是這種環境，樂意上steam買正版PC遊戲的才70萬人，這就是韓國白玩黨的恐怖，
當年暴雪也是靠地面走訪向網吧銷售才衝到星際450萬套銷量的，個人用戶掏錢買正版盤的並不多。

泡仔

垃圾國家

仲少過繁體中文用戶

垃圾國家扮先進
正版意識日本車尾燈都見唔到